\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2022}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$3$ minutter}
\status{færdig}
\responsible{En revyst}

\title{Bdr. Price laver ursupper/Den Store Suppedyst}
\author{Jonathan, Søren, Emma og Tristan}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
   \role{A}[Oscar] Adam
\role{J}[Ania] James
\role{G}[Sofie] Gud
\role{K1}[Astrid] Adam-klon
\role{K2}[Søren R] James-klon

\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Rekvisit}[Person, der skaffer] Rekvisitforklaring
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{køkken- spise med price setting }
\scene{Sort lys ned}

% \av findes ikke
% \av{https://www.youtube.com/watch?v=Jz2WoZc9dfQ}
\scene{ price brødrene står i køkkenet } 

\says{adam} hej, og velkommen til spise med price


\says{james} ja og i dag skal vi lave en meget speciel og lidt utraditionel ret

\says{adam} ja brormand- vi skal sgu lave ursuppe. Og vi har inviteret en sand specialist som hjælp- velkommen til Gud

\scene{gud kommer ind på scenen}
\says{gud} mange tak for invitationen- nu det jo lidt tid siden jeg sidst lavede ursuppe, men jeg prøver da gerne igen

\says{james} ja og vi har sat en gryde frem og gjort alt klar så hvad er det første?

\says{gud} ja vi skal jo starte med en masse forskellige uorganiske gasser så som ammoniak, brint og sådan nogle naturgasser. Så ligger de og mixer godt sammen og så helt spontant begynder de at danne nogle aminosyrer

\says{adam} ja, og så ved jeg jo at alle gode supper, de skal bruge rigeligt med smør!

\says{gud} nå, nej det brugte jeg jo ikke rigtig. Det er vel lidt snyd og faktisk en decideret risiko

\says{james} ja det gør vi jo tit, du ved, “snyder lidt hjemme fra”. Men ja jeg kommer lige en smule i her (kommer en stor blok smør i gryden)

\says{gud} øhm ja så blir det jo spændende- men så skal det bare have noget tid til sådan lidt spontant at smelte sammen til der dannes aminosyrer, som så blir til dna, som så blir til lavere og videre til højere liv som vi kender det i dag. 

\says{adam} ja og som vi sagde før så har vi snydt lidt hjemmefra- ja for den proces er jo lidt langsom, så vi lavede netop denne suppe for godt 5 millioner år siden og satte den i det her køleskab

\scene{ james kører et meget gammelt køleskab ind på scenen}

\says{james} ja nu blir det spændende at se hvad den blir til

\scene{skabet åbnes og replika/klon af james og adam kommer ud på scenen}

\says{Alle 4} Rigelig smør \act{koordineret, robot agtigt}

\says{Gud} Nej nej nej, hvad har i gjort?? I har jo fuldstændig ødelagt ursuppen \act{fortvivlet} Der er noget der hedder for meget smør!

\scene{Sort lys op.}

\end{sketch}
\end{document}
