\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2022}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{færdig}
\responsible{Isolde}

\title{Burhøneghettoen}
\author{Lukas, Sofie, Søren og Tristan}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{f1}[Isolde] frilandshøne 1
    \role{f2}[Sofie] frilandshøne 2
    \role{b1}[Laura] burhøne 1
    \role{b2}[Maria] burhøne 2
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Skilt/halskæde med nr. til halsen}[Skaffer selv]
    \prop{1 bord}[Person der skaffer]
\end{props}

\textbf{Bemærkninger til Teknikken:} Grønt frilandslys / naturligt udendørslys

\begin{sketch}

\scene{Sort lys ned}

\scene{2 frilandshøns sidder på jorden}

\says{f1} Hej Vind, dejligt at se dig herude

\says{f2} Hej Blomst! Dine fjer er simpelthen så pæne i dag.

\says{f1} Ej tak og i lige måde. Jeg har for øvrigt lige været ude, på den anden side af marken der ovre… du ved…

\says{f2} Mener du?

\says{f1} Ja eller det ved jeg ikke om man stadig må sige. Det er jo et meget spændende miljø…

\says{f2} Ja og en helt særlig kultur. Det er jo flot hvordan de klarer sig under de forhold, men de er også sådan lidt du ved…

\says{f1} Man bliver altid lidt utryg derhenne, især når en masse unge kamphaner står sammen i et hjørne. Og jeg ved godt det er lidt fordomsfuldt.

\says{f2} Altså, ja.. Men jeg har også hørt at de fleste bruger hele deres liv bag tremmer!

\says{f1} Åh gud ja, du har vel også hørt om deres hakkeordnener?

\says{f2} Det er uundgåeligt at der opstår grupperinger under de forhold. De kommer heller aldrig ud, de får jo slet ikke nok sol.

\says{f1} Og så klemmer de sig også sammen en hel familie på så lidt plads at man skulle tro det var løgn. Det skaber jo en kultur hvor man bare ikke vil sin gård når der er pimp påfugle i hvert bur.

\says{f2} Ja, jeg har også hørt at der er flere gårde hvor landmanden ikke tør gå ind længere

\says{f1} Måske burde man se at få splittet dem op. Det er jo for deres eget bedste…

\says{f2} Jeg har hørt det største erhverv derinde er at de får trækfugle op sydfra, hvis du forstår

\says{f1} Fuglstændig uanstændigt. Og det er også deres skyld at mågerne er begyndt at spise hinanden nu hvor alle minkene er væk

\says{f2} Ja stakkels måger…

\says{f1} De får jo dompappen til at se helt klog ud

\says{f2} Jeg har i øvrigt hørt at Putin er vokset op som sådan en

\says{f1} Gud det var dem der startede krigen i Ukraine. Tænk at de ikke bare bliver sendt hjem på slagteriet
 
\says{f2} Ja godt at ghetto pakken er kommet ind over så de kan flytte væk og komme ud i noget større

\says{f1} Godt at de burhøns kan komme ud og bidrage til Irma/frilands standarder!

\scene{Burhøns kommer ind}

\says{b1, b2} Hvad så var der nogle der slap hønsene ud af buret? Er I klar derude!

\scene{Burhøne G sangen starter}


\end{sketch}
\end{document}
