\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2022}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Klar}
\responsible{En revyst}

\title{Diptektiver}
\author{Anna, Astrid, Freja, Lukas, Søren og Tristan}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{S}[Oscar] Spyflue
    \role{G}[Nethe] Gødningsflue
    \role{J}[Jerik] Kemiker aka Jerik
    \role{B}[Sofie] Biolog
\end{roles}

\begin{sketch}

\scene{Brunt detektivlys}
\scene{Sort lys ned}

\scene{2 fluer, S og G, sidder ved et bord Holmes og Watson style, B kommer ind}

\says{G} Så min gode biolog, fortæl mig hvorfor du har opsøgt os.

\says{B} Naturligvis, ser du jeg er blevet lokket ud i noget værre skidt. Der er en person, jeg ved ikke hvem, der har lagt en lort i DIKU kantinen. Nu siger alle at det er mig! Jeg aner ikke mine levende råd, derfor har jeg opsøgt jer de Store Fluerne på Væggen

\says{S} Jeg ser dit problem, du har lavet revy den sidste uge hvilket forbinder dig til gerningsstedet. Folk som dig er også kendt for at have en særlig forkærlighed for fækalier. Det er sandelig en værre redelighed!

\says{G} Men har du et alibi, er der nogen som kan garantere at du ikke var i kantinen på gerningstidspunktet?

\says{B} Nej desværre, kun revyster i al fald.

\says{S} Det er selvfølgelig ikke optimalt, ingen stoler på at revyster har styr på noget så exact…

\says{B} Præcis, det er jo derfor jeg er kommet til jer!

\says{G} Men lad os tage hen og se på gerningsstedet så

\scene{S, G og B går ud og S og G kommer ind på en anden del af scenen. Lort er på scenen}

\says{S} Ah her er den jo, ganske flydende kan jeg se. Kom Gødson, lad os tage et kig på den!

\scene{S og G går hen og rør ved Lort}

\says{S} Jeg kan se vi kan udelukke datalogerne siden den indeholder næring og D-vitamin

\says{G} Ja jeg havde også frygtet den var fra en datalog, intet kan overleve i dem. Den er organisk så fysikerne er også uden for mistanke

\says{S} Godt deduceret Gødson. Du har taget ved lære af at observere mig!

\says{G} Mange tak Spylock, jeg tænker måske den kunne være fra en molbo?

\says{S} Dens flydende form taler i hvert fald for, men som altid glemmer du de vigtigste detaljer. For selvom dens form ganske vist kan skyldes alkohol er der ingen smag af Fernet. Der er heller ikke nogen som helst spor af porrer! På samme vis kan vi hurtigt udelukke matematikerne da indholdet af kridt ellers ville gøre den meget hårdere.

\says{G} Betyder det så biologen er den skyldige?

\says{S} På ingen måde, der mangler smagen af kål og formalin der normalt afslører dem. 

\says{S} Nej det er elementært min kære Gødson. Den løse konsistens er tydeligvis kommet fra in vitro neutralisation af salte og baser. Det er derfor tydeligt for mig at en kemiker har været på færde her, han har blot glemt at smide den i vasken som de ellers har for vane at gøre med alle deres spildprodukter. Dette fortæller mig også hvem gerningspersonen er siden der kun har været en enkelt kemiker til stede samtidig med alle revysterne hele ugen. Ja den person er faktisk i rummet med os nu!

\scene{lys op på teknikken hvor J står}

\says{J} Nå så det var det jeg lagde i går! Det var også en hård kaptajns/general prøve/premiere.



\scene{Sort lys op.}

\end{sketch}
\end{document}
