\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2022}
\version{0.1}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}
\responsible{En revyst}

\title{Hvad kan jeg sige?}
\author{Lukas og Signe Sofie}
\melody{Vaiana - "Selv Tak"}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{S1}[Amanda] Sanger 1
    \role{S2}[Andrea] Sanger 2
    \role{S3}[Nina] Sanger 3
\end{roles}

\begin{props}
	\prop{Himlen} Testplaceholder
\end{props}

\begin{song}
  \sings{Amanda} Tak for I kom, det bli’r stort
I ka’ næsten ikke tro jer’s eget held
I ved ikke hvad der skal ske
Det’ spændende
I biologer ligner stadigvæk jer selv

 \sings{Andrea} Svimler det lidt? Kom vi for nær?
Ja, det’ virk’lig nu, det’ Revy, træk li’ vejr’t
Det’ vildt, det' close-up, det' band, det' prop
Pas nu på, I ik’ får hjertestop


  \sings{Alle}[omkv] Hvad kan vi sige mer’ end REVY!
At få alt på plads var et hyr
Tog kun et halvt år men nu er der REVY!
Så kom og nyd vor’s eventyr

 
 \sings{Andrea} (Hey) Hvem satte himlen på plads, hvor den er,
For den ku’ hænge lig' der? ( De her!)
I den kolde nat, hvem syed’ dragter?
Prøv at gæt - det’ vor rekvisit


 \sings{Nina}For vi skrev sange, sketches galore
(Til Revy)
Så I ku’ kom’ til fest og sjov
\sings{Amanda}Og filmed’ videoer i et år
(Til Revy)
Så vi havde noget at vise jer

  \sings{Alle}[omkv] Nu er det endelig tid til Revy
Vi ved I vil nyd’ vores show
Ska’ ikke ha’ løn, spar din bøn
Det’ Revy
Vi vil bar’ ha’ jer til at sige “wauw”
Det’ Revy! Ja, Revy!

 \sings{Andrea} Men nu I lige spø’r

 \sings{Andrea}Ja, vi ku da godt bli’e ved og ved
Jokes i et år om naturens mangfoldighed
Om vand og græs og dyr,
Ja det er Bio, der laver revy

\sings{Nina}De andre revyer, ik’ lig’så fede
Så nu er I kommet det helt rigtige sted
Hvad er nu planen? Det skal jeg sige
I drikker øl, vi gi’r jer et show uden lige 

\sings{Amanda} At drikke og klappe i takt
Sådan et show fås ikke på Mat
Der’ folk overalt, der klapper og hepper
Vi’ BioRevy, vi kan gi' jer de vildeste nætter

\sings{Alle} Hah, hah, hah, hah, hah, hah
Hey!

\sings{Nina}[omkv]  Ja hvad kan vi sige mer’ end REVY!
(Det’ Revy)
At få alt på plads var et hyr

\sings{Amanda}[omkv] Tog kun et halvt år men nu er der REVY!
(Der’ Revy)
Så kom og nyd vor’s eventyr

\sings{Andrea}[omkv] Snart går det løs, nu' der REVY (det, REVY)
For nu starter vores show
I dag er det tid, det’ nu, det’ REVY
(det, Revy)
Og vi vil give jer det bedste show!

\sings{Alle}[omkv] Det’ REVY 
Det’ REVY

\sings{Amanda}[omkv] Nyd nu showet!

\end{song}

\end{document}

